Virtual Youtubers討論區（58）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

多窗睇youtube網

Lm

條鯊魚已經有35K睇緊

a

華生話today may play apex
即係佢喺日本？

Lamy媽媽食嘢好得意

一入去見到大大個大福

講真EN一嚟直接打機畫畫好過5期雜談幾日好多

姐係知佢唔洗訓覺
未見過佢訓咁樣

大福

A

40000個人睇鯊魚

一次過出晒未幾好，唔知點解要逐日逐日出

不過會變左sleep is for the weak

佢話訓咗2個半鐘

一定啪左Asacoco

sleep is indeed for the weak

鯊魚玩鯊魚
仲要笑得幾發狂

經常煮飯比人食既姐街只想食妹妹煮既飯

其實姐街幅圖個出處係點黎？
都係星街畫？

真係好攰 訓少咗

係

某次3Dlive既2D畫像

幾好笑

baby shark

Boing boing shark

who dafuq need sleep

出道即3D

直播果陣冇留意，原來俾隻炸雞rickrolled

上水留名

播咗幾個星期Mario終於有コラボ仲要一星期兩次

希望係5期生

Haato唔係死咗咩

Polka

6點有團長朗誦回

11點公主ring fit

EN隻鯊魚

好得意

硬係覺得有fbi睇緊邊個睇緊

9000歳我唔驚

油黑晒似條撚

組街自己畫
生日3D作為嘉賓出場
後日談有講
不過而家冇得睇住

鯊魚嘅恥辱

有人朝早5點睇鯊魚

EN鯊魚最高sub
到底有幾多潛在蘿莉控

Shark 最正
佢原本channel 90萬人都未過曬嚟

刀也我大哥

你見牆壁怪第2就知

我Follow 鯊魚既原因

九十五萬堆Fans仲未過哂黎

同樣係英文，id同en點解差咁遠

口音

nene原來有養倉鼠

鯊魚個直播風格有啲似FBK
賣萌得嚟會同觀眾keep住距離

同小小虛無

譯哂成條片 會唔會太癲

公主

真愛

係愛

nene老母

又一個刀也信徒

我覺得似麵包狗

遲到14分鐘嘅第一聲

呢個0歳真係

其實係遺傳同雌激素
所以...算啦

ポルカ

what's up

終於有R6S的片

聽日

鯊魚玩鯊魚
克蘇魯玩克蘇魯

死神殺人同母雞接蛋呢

古神玩Cthulhu

聽日華生玩解謎GAME

聽過有人叫死神玩grim fandango

原作者太文豪我盡力重現，屌細力啲

Wtf

第一隻就恐怖game?

咩意思 唔係好明
單單只係一篇sc既文
定係有咩reference?

Rushia 唔出奇

佢初配信就有講

屌好撚廢

版權搞掂未架
定趁未開收益乜都玩

只係一篇sc，但係因為構想同文句太出類拔萃，比人話係BUMP OF CHICKEN下首歌歌詞。

我鐘意睇恐怖驚

かさ唔用漢字，應該有特別意思

初配信講左既野應該一早傾好左，我就覺得搞左

今日a隻shark都唔知攞到未

Yagoo RAP

我諗唔明所以就咁譯左

條鯊魚咁快有H圖

Fbk玩過咁多次應該無事啦

啲留言鬧緊fbk

真係養到好多gachi

恥力無極限

fbk好大膽
其實之前pekora有篇仲經典本人仲回應過，話意味不明但係多謝咁
但唔係本人就......

覺得呢啲人好恐怖

個作者仲有其他

Rule 34

專畫vtuber

botan玩r6好可愛幾時直播

Nene好多

nene

突然發覺youtube多咗好多簡體字嘅精華翻譯
雖然唔知係中國定係馬來西亞啲人但係見到簡體字就唔想睇了

華生係咪唔駛訓，下晝又開台

same

Sleep is for the weak

終於整好online shop

呢度有冇人起BOOTH買左Hololive隻1st live Bluray

wisdom

你係咪追加生產個條隊? 見佢好似仲未出貨

未出

EN真係5個都想睇
個個都好特別

1900

anime is trash and so am i

a 180k
聽日過nene

諗緊追唔追哂特典

都好恐怖，幾日追過人地半年甚至幾年

以為五期生已經夠癲

突然留意到原來鯊魚生日係當年大白鯊上畫日

隻不死鳥生日係國際炸雞日

追哂咁癲

太麻煩3家分開買仲要唔送海外
所以都係未決定

等睇華生用octane插針
自己又插針
人機合一

個標題玩食字

直接俾Credit card no有啲唔放心佢仲要埋Youtube資料

最底有兩格有得揀唔tick,冇tick到

唔tick冇得login喎

會長琴日4回行動完今日郁唔到？
咩都冇

明啦，佢注冊可以唔tick,但再登入就要

可能未起身

冇打針

AI音gane

洗唔洗要咁多資料啊
唔知security做成點但起碼其他移動支付要有囉(apple pay/ google pay/ paypal/paypal/line pay/ r pay之類)
可惜唔支持送海外, 不過睇落歡迎用轉運
hololive個邊online shop好似可以直寄海外?

眼已瞎

印尼組都有翻譯

又黎又可以睇到polka 恰醋

OMG

舊野黎

傳說級liver

booth都做唔到咁多pay

サンゴ台詞回

ひとな台詞回

印尼組識英文/日文/印尼文
係走得太前

翻版cocoa...

真 而家先用EN個名出道會多啲人睇

到大小姐B站限定

7位以下收台賽

隻外星人冇記錯識五國語言 日英印德仲有一個唔知乜嘢

BGM
APEX唔睇得

華生果然係軍醫識開槍

仲抽緊

全程hip fire

屈臣射槍好勁

韓

gamer

wd40

1800

咁賤

rip keyboard

YEAH 接受挑戰

依個post既人起碼都識4種但係冇人會覺得勁

華生個l2d detail到一個點

sad but true

最後

屌 又岩喎

我覺得呢個仲正過出道live
一開始覺得一般般
後面愈黎愈快
加埋日文

中英日仲有咩

普

聽番Peko Rap平衡下先

傻葵

GG

廣普計兩種都係攞黎湊數啫，基本唔使學都識
印尼人識日德韓點諗都好唔自然啊一定係花左唔少時間係上面

把聲一直未好過

把聲都係沙沙地

其實唔難

雪民遲啲可能有得享受KU100雪媽

團長、開波

比錢啦望咩望

我考過個支那狗基準試比人撚到傻鳩咁 主修中文

期待

小弟不才讀左咁多年書都唔敢話自己英文流利，ielts 都唔敢就咁去考。靠住做左幾年毒撚識少少日文，都覺得而家準備考N1係幾辛苦。仲覺得識咁多語言嘅人好撚勁。

又嚟eng test 可以睇有冇進步

JLPT全mc唔識都有得撞
英文純粹要溝通到真係唔難

我覺得語言係要有興趣先學得好
同埋都幾考天份

睇呢個

團長飲歌黎架依首

JENG

詠唱緊魔法咁...

仲有要有毅力

其實都係想講唔好睇低自己 識哂全世界頭3大經濟體既語言已經好勁

屌

其實以前真係冇乜擺心機去學其他語言
但近排學緊葡文 睇Vtuber學日文 HoloEN一出又重溫緊英文
Brain-dead

團長歌回就係想聽呢啲

Haachama把聲好沙

不過佢運氣好過之前
以前唱幾句就會換唔切氣
依家少左出現呢個問題

團長讀歌詞又幾過瘾

點指冰冰揀Mc

明明昨晚都只係玩ASMR
應該無做過咩特別傷聲帶既野??

上幾次live已經沙

真

見到個人選就

一定係b

我諗我人生應該頂盡學埋日文就夠數

第8題係edge定border

對佢黎講清楚個時先係最傷聲帶

google翻譯

澳洲留學生
d英文

之前冇留心聽
睇黎未病好

又好似係

堆Chat已經話佢外掛狗

出貓既

澳洲留學生

做test開cheat
明明頭先仲話因為留言會有答案所以唔睇
轉頭就

就咁睇其實我都無題識
都係純用語感去揀

萬五人面前直播出貓

Grammar 翻譯嚟做乜

你諗下佢本身係呢條路線
面皮厚都係基本

cheater

得Haachama先諗到

畢唔畢到業

pretender

應該唔得了
留多2年先

畢唔到

haachama 係澳洲一定好辛苦

唱火影

火影

團長唱歌真係笑死

諗緊咩歌咁熟

團長朗誦真係好好聽

好洗腦

我而家好期待出成積個一下

好有節奏感

最緊要大家開開心心

堆Chat好頂癮

巨人

一入已經完全甩晒

想問下做緊咩佢好似脫左三四次仲脫緊

英文甚憂

諗起呢條片

好似每個月一次

一個月脫一次
冇記錯既話

其實佢係扮唔識
定佢英文真係咁差

夠鐘 仲有成版未做

12/25

扮到咁就真係服左佢啦

睇佢唔似扮

臨尾果版好似撞岩4題

最尾果頁先係佢真正實力

心醬.....

係推理
唔好用撞咁難聽

之前同會長搞個英文考試
好似比會長講佢英文都麻麻地

麻麻地咁睇得起佢

咁佢係外國點生活...
正常返學日日用英文
應該進步得好快

個四選一有一半都離譜都比佢選到
我都懷疑係咪扮

d問題佢自己作 佢自己寫既“答案”都錯

lone wolf (好似係

估佢身邊果堆可能唔係講英文多

有冇人睇緊ねねメン限

唔好話英文
日文字佢都唔得掂
讀SC成堆錯晒名

但佢講佢果班得佢一個日本人

心醬而家唔係討論英文文法

はあちゃま做緊小學生題目？

For School

20分鍾做25題仲係道9UP

節目效果

無入到會
佢今次會限係做咩?

練歌

come inside

佢之前唔係做過

when you are good at something, never do it for free

5題8分鐘

loop左好耐佢個3d跳舞
忍唔住加入左かな會員
本身淨係入左いぬい

個3d跳舞

後面陷阱題都唔少....

i go to school by bus

7點炒車feel

holo遺產

試左玩
我都錯左幾題

比想像中難

d英文答案點解咁怪

16/25

有d都唔似係考你英文

岩得15題
怪錯haachama

17/25
UE E

唔敢笑佢啦
有題我錯左
佢反而岩左

11/25

HAACHAMA.......

唉......

11 out of 25 lmao

好奇佢英文會唔會合格

唔笑佢了
做完一輪都係十幾分

後面冇時間直頭亂撞

lion
my fookin ears

今日咁多3d

MUTE咗

今日主旨
想返日本

團長唱歌有11,000 同接

應該要下年先返到

マウント:20/25

可以返日本 但返唔到澳洲拎畢業証書

16 out of 25
差咗

預10分鐘內

老師開多塊新皮???

本身畫咗而家正式出道

呢張皮好耐以前已經有
不過一直未開播

#379 + 380

原來如此

船長唔舒服 休一晚

唔怪之前特登證明TAMAKI有OO

終於肯去休息一下

HAACHAMA不如休息去溫書啦

溫完都係咁

今晚10點

2200

TOWA又入MC

前幾日先出道...

五期生完全無人開紀念

WATAME合作都係10點

bye bye

Pekora 玩兩場end左

おつぺこ

PEKORA兩鋪起

16:58

1位呀嗱! 串呀嗱!

自己揸得衰冇得怨

番到屋企諗住睇pekora就完左

三萬人睇兔兩場玩完

玩左10分鐘都無1

獅白一句咁撻落黎好難開紀念

我係綿花糖叫佢Pizza走菠蘿

虐兔最開心

依家先聽到團長唱ライオン點解好似正常咁多嘅

一來
二來ALOE問題

佢地驚咗龐大觀眾壓力

但佢又真係無講錯

船長聲帶過勞發炎休一個星期都唔過份
btw有咩人把聲係要扮得好勁先有除左486覺得船長都同本聲幾唔同

標題仲要寫火雞

係冇講錯但個氣氛都因此嚴肅左
各有各選擇啦 覺得比起en果邊本家個感覺strict好多

又開返

支持下RBC

但聽雜談
其他人第一次見船長
都話佢把聲同真人一樣

咁一定係啦
不過無所謂
EN果邊打鐵趁熱都ok

獅白係講事實喎
訓係到都有100K
咁有咩好慶祝?
呢D係前輩留落黎
並唔係佢地既實力
不過我覺得佢300K可以慶祝啦

15分鐘唔完當兔贏

等啦, 而家真係太早

留名待笑

7位

又收台屌你老味

又要開多個

ok bye

笑完

完

之前狐狸都係咁,續咗一次機

Mori: A

呢個台灣v都幾勁，好多sub

尋日先睇完佢玩狼人殺

16/25 UE E

7分鐘

曲直難分

二度嘲笑

friend shark

Youtube首頁推介俾我
初頭以為日本妹黎

佢有同台灣出名果班youtuber玩 (阿神 etc.)
所以多人識 (好似係

會唔會又壞mon?

shark

Mori 對鯊魚個態度同雞差好遠

Is apex predator not APEX predator

第一日返返公司做野就miss 左咁多好野

ABC↑

mori rap到eminem

MISS左.....

淨係講eminem就好多人都得 所以佢強調係godzilla 3rd verse

DRAW EACH OTHER

依家三期生個個都好忙
都好難再有機會見佢地5個齊晒人一齊合作

佢同鯊魚真係冇乜化學作用都係同雞好睇好多

想睇死神傲嬌

準備

鯊魚唔太識接話題

其實佢地都無一體感
最一體應該真係五期生

做開廢片多,唔駛傾計

兩個啲畫風同自爆冇分別

我覺得係無諗過遮

上次船長3d都淨係召喚到3個真係要大企劃先召喚到五個
對上一次5人同場要去到aqua24小時個大collab

串過馬撚

氣氛有少少尷尬

又好似係
感覺EN真係free好多
Mori直接話想接job 淨係喺自己房開live好悶

尷尬到

TOWA係咪諗住報復賤兔

好爆

覺得mori有啲偶像包伏成日都好就住就住黎
唔知佢會唔會崩壞

peko 的支持者都係鐘意虐兔

基本上個個都已經獨當一面
自己開台都好多人睇
間唔中合作都係搭多一至兩個人左右
現實黎講都無咩需要真係5個人去合作

Hololive

咁健談 遲早嘅事

大型閃光彈連爆現場

LAMY又嚇親

好慘死神都就來連空氣都殺埋

鯊魚畫到好似Luna

啱先聽左花那個雜談 佢把聲真係好好聽唔識日文都聽得好開心

Dead air

畫YAGOO

畫YAGOO
鯊魚： He has hair right?

佢究竟畫乜鳩

華生

一語雙關（re zero)

無火雞做鳩野真係好難頂落去

畫伯*2

AHOY

身為野兔

根本就冇唔鍾意兔虐嘅人 咁都分唔到曲直

調整畫風速度超快，Mori識玩

其實銀火同另外三隻真係似切開左...

三枝真係好識走捷徑

咁講嘅話 Rushia都一直solo緊

MORI講火雞流暢咁多

鯊魚好老尷
自己solo又冇咩野

One true pair

毒撚唔識溝通

開口個張笑死

Speaking 毒撚feel

其實有冇人覺得紅蓮華本身首歌都真係幾普通（唔計唱功）
呢排聽d 人唱歌
成日都有人唱 聽到覺得都幾煩

覺得五期最一體係因為佢地出道成日一齊未解禁
一直睇落黎覺得三期真係最完美嘅組合

最初係安排rushia同船長てぇてぇ，但冇咩火花

都唔係呢排啦 上年紅到依家

我覺得佢地好少提同期
你都可以話佢地已經獨當一面既

咩神歌聽成百鳩幾次都想嘔啦
eg 巨人

同套動畫一樣

講起towa 佢都開始搵返人合作
覺得欣慰

好想再睇3期host club

ラミィ

有毛有翼就算而家三期collab都變左為service觀眾先搞

三期係果種コラボ唔使多
一旦集合一次就令人無法忘記果種
係同時個人能力高加角色分配好先有嘅效果

最想睇三期齊人3D偶像服

快啲推埋老母落海

呢d 歌第一次就震撼
唔襟聽

呢半年都無乜印象
係咪我睇漏左

上次係一齊畫畫

無話襟唔襟聽
你短時間係咁聽楩係覺得煩

畫畫果次都算係既
不過真係好少一齊

長時間都唔係好得
化物ed,天元、eva 、小圓op 呢啲已經聽到驚

hololiveID好慘
得幾百人睇

Lamy

呢排應關係夜に駆ける
聽太多

聽到厭

睇過啲精華講印尼文真係搞唔掂
會忍唔住process佢地講咩但又聽唔明

有d 神曲聽極都咁好聽
eg, 國歌, butter-fly

所以最近聽到En D歌覺得好新鮮

Ride On Time Rap

呢首完全唔覺好聽
唔夠入腦

佢地每次凸待都集合一次，每次集合都係最精彩

自己作嘅rap

butter-fly
一起歌

V家果D都聽到起繭

我又冇厭 因為一見人cover都會skip 淨係聽原唱

佢地唱呢D歌其實使唔使買版權

幾田りら唱得太好
其他真係一般

世界が終るまでは…

老老豆豆
我到依家都睇唔慣るしあ死靈公主個造型
唔知係佢以前個造型太入眼定呢個造型髮色唔係好得

JASRAC
日本音樂界黑社會

lamy個邊我最期待既畫面出現了

清楚

只要可愛都不成問題

BOTAN開心到

好清楚

我淨係想睇佢發癲咋
佢唔發癲唔好睇

踩鎚個下真係估佢唔到
踢波都勁

想聽人唱77啲歌尤其係なのは系列

佢玩FG係堅廢
平時應該好少打機

廢唔過kanata就得
睇天音玩想打爆部機

呢個咩組合

有唔同收費

佢係拎到五連勝既男人
我覺得佢算全V玩Fall Guy 最勁果個

Eternal Blaze經常會聽到

我自己就覺得空色デイズ都係其中一首聽得多唔太想聽嘅歌
想佢地唱另外幾首天元突破嘅多啲

想睇埋脫毛

脫毛

ras玩咗3610個鐘 ゆきお上次好似話5000幾個鐘

咁快第二場

點解犬山脫極都有

ras以為仲再多D

想聽冷門歌多啲
昨日阿火唱日式麵包王

EN班友好似唔駛訓咁

另外想問有冇人會唱啲好熱血嘅歌
姐係三一萬能俠首heats或者係macross 7嗰類

但我最鐘意嘅係Bright Stream，睇埋歌詞真係好唏噓，但冇咩人唱呢首……

而家變左會長同犬山既月中固定聯動

其實查到佢地住咩地區味?

watame? 唱skill

偵探係最撚痴線果個
而幾日都未見過佢停開台同埋Tweet

應該兩個日本 一個美國 其他唔知

Red bull/monster 幾時搵佢

KORONE

Tekkaman Blade plox

克魯蘇好似係加拿大

獅子呢邊仲以為準時打卡收工

佢話有瞓覺
2個鐘

鯊魚應該都係美國？

呢排佢地都好少準時收工
成日超時

佢嘅話聽得多佢首skill都希望佢唱其他JAM project/教主啲歌

Cursed

peko peko

又炒晒車
睇邊個好

野兔埋位啦

會長係一個must
太有效果

曾經綠,社同走姐,唱過動漫歌回得返B站有back up我記得果時好多經典下
不過最後隻joysound switch出聲明唔比直播刪哂
之後下次改用8bit 音源唱專唱機械人歌
舞元,社,綠深夜唱得勁hi

Both

又脫毛又horror又日文live
之後仲有ポルカ

脫毛應該都係一個鐘姐

男人無人權

D歌舊到痴線
好少見V唱蒼之流星OP,威龍OP
仲有一堆舊到唔識

推介啲好嘢俾佢

新PCも頼んだので記念に
スパチャはあとでまとめて読みます～

佢個封面就係果個年收入廣告....

講起舊歌就要講埋而個
好正

Mori把聲好高冷

我Pekora+會長

GTX?
疑似6代i7
真係好舊

買錯野??

HAACHAMA

haachama

宜家佢用緊果部舊機

5年前買

live2d啲頭髮好靚

nene 先輩

NENE自己都成日錯字

鈴桃桃鈴

同lamy一個level

欄GAG

*爛

i7-5775c +gtx970

睇左半個鐘都睇唔明towa想整咩陷阱

好撚chill一路開live一路飲紅酒

我相信無咁勁

keyboard slam

成件事好型

死神呀嘛
不過俾火雞剋死型女變傲嬌

可唔可以解釋下點解我識mori做緊果啲字但我完全唔覺日文好過佢

Pekora隻game咁恐怖

呢種反差

你用開漢字，佢無
而日文唔只漢字

斷咗線

雜魚回線

因為呢句對botan有好感
btw令我諗起lovelive同sunshine非引戰

轉台睇電腦

屌
TOWA扮婆婆

我覺得船兔貼到一pat野咁

甜

Fuck You

Calli 連續兩次畫蛇添足

點解mori黎黎去去都係果幾隻字

calli read this : 魑魅魍魎

用左10年的電腦....

10年前

polka部機10年前..

執柒左佢啦
10年前

Q9400

化石電腦

哇我屌
第一代四核?

粒CPU我未聽過

另一方面諗 部機頂到10年好勁

岩岩放工番到屋企睇一睇
發現原來個鋼琴聲都係佢自己彈

拎去新高登都冇人要
送都唔撚屌

我個FD用第一代I7 我已經屌柒佢
痴線點用

第一代4核
膠水U

珍

屌那星十年前應該冇SSD啦個陣咁貴

真係薯仔PC

第3代, 如果你計埋Q6600 叫第一代嘅話

上youtube都lag

係Frontier買可以頂到10年.....

VISTA

Vista

真電子垃圾

狗都唔屌的vista

嘩屌Vista
好耐冇見過呢個名

哇屌 以為Win7 點知係狗都唔屌既vista

係咪用到有感情唔肯換咋
之前用咁撚多錢課Konone

Vista

唔係話用到5年前?定我聽錯

vista

痴撚線, 咁嘅機都行到vista

呢排先入坑 想問下點解露西亞會換皮好似未見過其他v成個形象換

10年前 2010唔係有win7咩

部機廢過羊以前部機?

好女仔
好節儉

愛了

之後D錢用哂去課手機game

開始懷疑佢粒gpu 係8800GS, 17吋mon D 朋友

ポルカ老人家

用哂D錢課金咋

唔會啦
我十幾年前買已經9800GTX+
點會係8800GS

我以為係xp

佢話用左5年，之後有另一部

Nene Ch.桃鈴ねね
5年・・・・・・・・・・・・・・？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？

嚇到一年講唔到野

果然係6代i7

I7 6700

最頂癮係有萬幾人睇緊依部電腦開嘅台

第2部機正常好多
我呢部都係6700K

32gb ?

勁咁多

快撚D換機啦

利申同佢5年前部野差唔多Level

好大對比

32GB ram 唔薯仔啦wor
用SSD 同換GPU 應該唔至於薯仔掛

呢部依家用都夠做
不過如果用黎開台同埋live2d就唔夠力

話時話
佢10年前果部係咪無show GPU?

960

GX960

等miko返黎

GTX960

唔差啦
我用緊1060

960用到依家開直播會唔會太貪心

當年算係咁啦

仆街有人笑佢薯仔PC

GTX960
其實換GPU 都夠做

8800GS起碼十五年前

開台黎講真係

加SSD

本來想笑佢而家呢部
之後發現我粒U係4790K仲廢

個配置好過我

load game, live 2D, 同1080p的直播，
唔會夠用啦

其實4代粗用都好夠做

用SSD裝win再換張display都夠做

me 4790

佢要直播點同

佢粒I7唔算差
問題係張DISPLAY 960放係而家真係廢

不要再説了

其實當年2600k都玩成7年啦....

呢部淨load live 2D + capture
部新機唔駛太勁都得

我1060玩apex都有d唔夠做
開台一定唔夠

起碼2070起

其實polka 換張1660Ti 已經解決佢至少一半以上嘅問題

如果2pc 其實開台部機唔洗太勁
舊機換張新display都夠

有幾靚買幾靚啦
新機又要頂五年架啦

依家換都幾尷尬

30系未出

出句聲實有電腦贊助商啦
好似wtm咁播廣告

R5 2600等緊4代Ryzen

YAGOO搵人贊助佢啦

仲有aki

30系好似10月出?

10月公布好似係

唔知講乜好了 respect

不過上次玩51都可以回線人狼 可能佢連上網都唔得

趁依家20既卡插水價 尻買都得啦

我買左WTM 個部同系列
ASUS TUF A17
4800H 好抵用

9 月17 上市 3080
唔係咩

出左都買唔到啦

據報ラミィ網速係佢嘅十倍

真係冇估錯，960

asus計劃通

3090 3080今個月 3070同zen3下個月

係，10月係出70

有贊助商既話
你買唔到佢都有得用啦

Winning son win左

今次Sc應該夠換機啦

中左bug

有人即刻課左2萬羊

快艇20回耐久

唔好玩FG啦
你嬴唔架啦

用黎respect 化石機

加埋會員 3090

天哥 座長 邊個會嬴先

講真搞直播真係分開2部PC會抵玩d

到底佢同kanata邊個嬴先

ねね育成係乜鳩

仲有Ayame Haachama

唔怪得座長會限篇野咁灰
應該係部垃圾機輕左機

仲有心 rushia

留名睇ガチ送張3090去佢公司到送比佢

chinese parent

求三行之內八重沢なとり嘅profile

直接叫botan幫手砌多部

原來真係講印尼文

剩係睇過佢地睇本家合作果D
果時果個係講日文

加多個お嬢

水冷+RGB

佢係已經買左新電腦定點

其實幾好笑可以睇吓

Korone有睇

佢自己本身唔鍾意玩恐怖Game
因為自己根本唔驚
會覺得好悶
佢係同Lamy 玩先會想玩
因為見到Lamy驚
佢就會感受到樂趣

佢玩左幾十分鐘就係等呢一刻
緊係開心

記憶遊戲係大小姐永遠嘅痛

用電莖損手

好似已經買左

我都睇到好開心

Evil.所屬
冇參與背刺
qwop狂人
淨係識咁多

佢哋應該會快過天使同polka

幾時到即刻跛sponsor張電競椅比polka

真係睇住英文學日文

直接畀張3090

獅白6%都抽中

會唔會Sponsor完唔識砌

mio返左黎
miko幾時返黎

其他人學日文：上堂/搵材料
DD學日文：睇v

即刻係火雞台出現

應該可以送到幫手砌埋掛

手指插鼻

簡而精

搵唔到老師講果次直播

而家evil.入面叫做仲有心做果個

諗起Winning Son開台砌左成粒鍾

點解可以忍到十年都唔換

印象Aki 有做過砌電競椅ASMR直播

應該sponsor成部信仰主題機連mon
即刻跛出到嘅硬件好似已經出晒

其實sponsor成部機都用唔到幾多錢
有幾萬人睇成個鐘廣告

又係

萬五人睇垃圾spec分享

點解好似無論咩時間都見到EN班人開緊直播咁???
本身以為佢做鬼佬市場
就應該會揀d 同我地相反既時間開

因為住日本

兩個日本三個海外

英文無撚敵
咩時區都有人用

2個係日本 2個係外國

3個係外國

一陣真係砌左部gaming pc 畀佢

WTM

FBK

Flare

gaming pc
文書機

sor漏左
另外個3個我諗平時無咩睇到

好多機戰入面聽過嘅歌
滿足了

彩虹最鐘意就係明治個色情皮

我都唔記得左佢同Mori 係住日本

火雞好勁 可以講完英文講日文 無縫轉換

TR 3990X 3090 128GB RAM 文書機

修女屌打全場

地獄

火雞真係要夾埋Mori 先好睇

佢話自學日文冇用過書

得11歲唔準你咁望佢

社長初見已經勁過冬雪

係買左書之後冇用過
學日文主要係直接同日本人傾計練返黎

裡面我只服修女係真清楚

11歲(三週目

rickroll

Morick-roll'd

其他

天音蓮人

同外國人用外文傾到計=陽キャ
好犀利

白人至上主義
有條金髮鬼妹用半鹹淡廣東話同你吹水我都嘍飯應

地上波發表

雞既老豆係真En隊DD

組長講起果彈野
出道第一首歌同修女撞左,仲要遲左少少
我記佢之後有場直播專講依件事,係咪好在意

huke佢Holoen debut全部睇哂
一路睇一路出tweet

cls

Hukeパパ

顛到改埋Tweet封面圖 同 係名後面加隻雞上去

頂仲以為係星街

竟然係修女
仲以為係抽到信用卡停左嗰個

修女真係好得意

佢點會反省

Winning son 又win

最近下午都開佢個台聽佢把聲做野

終於唔洗比人插鼻

聽左陣火雞.....

小姐你講日文明顯比英文流利咁多既

變左插第二個

岩岩磁富靜左陣無啦啦狂暴鬧伊東ライフ笑死

本身好似奧地利人

係走廊練跳印度舞

仲以為老師要自虐自己黐脷筋

又唔出2dlive樣

換造型姐
梅露都有換
不過露西婭呢個造型變化都幾大
唔係點睇得出原先果個樣

造型者,每位都有幾個
只係露髮色都變埋所以睇落大分別

兎鞠伊東VOMS既合作都幾正

comment:解釈一致

好多人都話係綠毛蟲進巴他蝶

兔AGAIN

佢新造型個髮色好惡頂
我覺得實色好d

呢句點解

德文既 再見？

做乜打德文

佢有講過綠色個個好似青蛙 而佢唔算好鐘意
我個人覺得其實都幾好睇

短髮加兩粒団子過癮d
粉紅色夾落短髮個頭到怪怪地

岩先有人問佢會唔會德文開台，雞話無人會明佢Up乜。
之後收台果陣隻雞話仲未諗到收台果陣講咩，就順手用德文收台

我鍾意粉紫色多d
不過睇耐左就兩隻都ok

終於等到あご開台

鐘意boing boing 版多D

其實德文d發音都幾好聽

其實粉色成個design加埋衣著好好睇 只係變咗第二個人咁

刀也

火雞真係直接入holo 6期都得

佢母語應該係德文

仲有個正月淺綠+粉挑染，係咪冇人記得

未入坑

痛い痛い

依家好少著
覺得個套個頭怪怪地 好大舊

最近好似冇用果件

仲痛

好想聽多次

套衫10/10
個頭就真係怪怪地

最唔順眼係正月果件

我覺得係個變化太大，無哂上個Skin個影子

好似兩個唔同既人咁

太鮮色 睇落好唔舒服

3期係咪得佢未3d live唱歌？

原來有人將個恥度爆燈SC作咗曲

組長又引人上佢屋企

屌又一經典

呢兩個月Rushia好似冇3D
三期其他人都有

個開叉位

bin c

被人笑一世

ガァチィ？！

呢個好似Haato咁
清楚嘅前身已經死左

佢同pekora好似都耐無返個studio開3d

話唔定好enjoy
咁嘅話題性令所有Rushia fans都記得佢

又幾好聽 一定有人作首完整既出黎

密碼都未公開已經有人入左去

傳統藝

小學生都玩craftopia
就黎所有人都玩晒
收左幾錢

暗黑兵法

Btw真係好柒

間studio有錢賣廣告咩

果位仁兄今日出黎幫fbk止血，話允許佢share比大家知

唔記得Po

D鬼佬

Keep住五萬羊SC轟落去
柒到盡頭便是型

呢part?

勁KY

呢份廣告都太貴

4人團隊

佢到底做緊乜...............

Polka 個Chatroom變左顯卡討論Po

放棄做人了

解釋唔到點解咁多人玩

2434台好少咁多人睇

d字眼好熟口面..早前東山twitter有條痴線友又係講咁上下野

link?

日日都keep 住爆一個post

直播效果好掛咩元素乜都有啲
尤其bug多，最易整到節目效果

fbk個原po del左

一次過滿足晒所有願望

最衰無貼埋隻雞既Tweet出黎

真係快有人剪

咁快已經有lewd

好誇張
佢成日剩係開台抽下野都仲keep到咁高人氣

放置好耐換返黎

Apex Predator

可能個老細既態度誠懇
令到由負皮向住正皮咁升 有左個討論熱度

new po

隱性巨乳

睇黎係幸子P要抽爆

不過CGSS本身就貴雖然3%唔低但其實都好難抽...
仲要呢張常駐其實....

猩猩又猩猩叫

細studio打破大廠潛規則
破局嘅嘢唔使自己做 大部分人都會有期待嘅

屌一中就20抽2張

玩過其實都唔差既

new PO